[{"question": "\u062f\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u063a\u0629 \u062a\u0639\u064a\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0647\u0627\u0632 ......... \u0644\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0639\u0636\u0644\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u0647\u0636\u0645\u064a", "option_2": "\u0627\u0644\u0639\u0635\u0628\u064a", "option_3": "\u0627\u0644\u0644\u064a\u0645\u0641\u064a", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0644\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u062e\u0648\u064a\u0627\u062a \u0637\u0627\u062d\u0646\u0629 \u062a\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629", "option_1": "\u062f\u0648\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0645", "option_2": "\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0637\u0639\u0627\u0645", "option_3": "\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644\u0627\u062a", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0631\u062e\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0637\u0627\u0626\u0641\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u0627\u0639\u064a\u0646", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0631", "option_1": "\u0627\u0644\u0623\u062e\u0637\u0628\u0648\u0637", "option_2": "\u0627\u0644\u062d\u0644\u0632\u0648\u0646", "option_3": "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0628\u064a\u0627", "correct_option": 0}}, {"question": "\u062d\u0644\u0642\u0627\u062a \u0645\u0646\u062a\u0641\u062e\u0629 \u0645\u0646 \u062c\u0633\u0645 \u062f\u0648\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u062a\u0646\u062a\u062c \u0627\u0644\u0634\u0631\u0646\u0642\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0634\u0631\u062c", "option_1": "\u0627\u0644\u0647\u0644\u0628", "option_2": "\u0627\u0644\u0623\u0634\u0648\u0627\u0643", "option_3": "\u0627\u0644\u0633\u0631\u062c", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0627\u0644\u0647\u064a\u0643\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a \u0644\u0644\u0645\u0641\u0635\u0644\u064a\u0627\u062a \u064a\u062a\u0631\u0643\u0628 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u062f\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0633\u0644\u064a\u0644\u0648\u0632", "option_1": "\u0627\u0644\u0644\u062c\u0646\u064a\u0646", "option_2": "\u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631\u064a\u0646", "option_3": "\u0627\u0644\u0643\u064a\u062a\u064a\u0646", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0627\u0644\u0645\u0641\u0635\u0644\u064a\u0627\u062a \u062a\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 ......... \u0644\u0644\u062a\u062e\u0644\u0635 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644\u0627\u062a", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0643\u0644\u0649", "option_1": "\u0623\u0646\u0627\u0628\u064a\u0628 \u0645\u0644\u0628\u064a\u062c\u064a", "option_2": "\u0627\u0644\u0646\u0641\u0631\u0648\u062f\u064a\u0627", "option_3": "\u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0647\u0628\u064a\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0639\u0644\u0645 \u064a\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0628\u0627\u062f\u0644\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0648\u062a\u0641\u0627\u0639\u0644\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0628\u064a\u0626\u0627\u062a\u0647\u0627", "answer": {"option_0": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "option_1": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0621", "option_2": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0621", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0645\u0646 \u0623\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0633\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0642\u0645\u062d", "option_1": "\u0627\u0644\u0630\u0631\u0629", "option_2": "\u0627\u0644\u0641\u064a\u0648\u0646\u0648\u0633", "option_3": "\u0627\u0644\u0647\u0627\u0644\u0648\u0643", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u064a\u0633\u062a\u0641\u064a\u062f \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0645\u062e\u0644\u0648\u0642 \u062d\u064a \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0636\u0631\u0631 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u062a\u0646\u0627\u0641\u0633", "option_1": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u064a\u0634", "option_2": "\u0627\u0644\u0627\u0641\u062a\u0631\u0627\u0633", "option_3": "\u0627\u0644\u062a\u0637\u0641\u0644", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u064a\u0646 \u064a\u0633\u062a\u0641\u064a\u062f \u0643\u0644 \u0645\u0646\u0647\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u062a\u0642\u0627\u064a\u0636", "option_1": "\u0627\u0644\u062a\u0646\u0627\u0641\u0633", "option_2": "\u0627\u0644\u0627\u0641\u062a\u0631\u0627\u0633", "option_3": "\u0627\u0644\u062a\u0637\u0641\u0644", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0646\u0638\u064a\u0645", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a", "option_2": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u063a\u0644\u0627\u0641 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0634\u062a\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e \u0646\u0641\u0633\u0647", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629", "option_2": "\u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a", "option_3": "\u0627\u0644\u063a\u0644\u0627\u0641 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0635\u0641 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0646\u062d\u0644\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u0639 \u062d\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0627\u062d", "answer": {"option_0": "\u0645\u0641\u062a\u0631\u0633", "option_1": "\u0645\u0648\u0637\u0646 \u0628\u064a\u0626\u064a", "option_2": "\u062d\u064a\u0632 \u0628\u064a\u0626\u064a", "option_3": "\u0637\u0641\u064a\u0644", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0642\u0627\u0631\u062a\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0628\u0642\u0631\u0629", "option_1": "\u0627\u0644\u0623\u0633\u062f", "option_2": "\u0627\u0644\u062c\u0631\u0627\u062f", "option_3": "\u0627\u0644\u062f\u0628", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u062d\u064a\u0629 \u062a\u062a\u063a\u0630\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u064a\u062a\u0629", "answer": {"option_0": "\u0622\u0643\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u062d\u0648\u0645", "option_1": "\u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u0633\u0629", "option_2": "\u0622\u0643\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0634\u0627\u0628", "option_3": "\u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u062a\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0627\u0644\u0641\u0637\u0631\u064a\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0623\u0645\u062b\u0644\u0629", "answer": {"option_0": "\u0622\u0643\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u062d\u0648\u0645", "option_1": "\u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u0644\u0627\u062a", "option_2": "\u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u062a\u0629", "option_3": "\u0622\u0643\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0634\u0627\u0628", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062d\u0648\u0644 \u0628\u0647\u0627 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0628\u062a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u063a\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646", "answer": {"option_0": "\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646", "option_1": "\u0625\u0632\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646", "option_2": "\u062a\u062f\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646", "option_3": "\u062a\u062b\u0628\u064a\u062a \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u064a\u062a\u0645 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u062a\u062b\u0628\u064a\u062a \u063a\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0648\u062a\u062d\u0648\u064a\u0644\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u064a\u0633\u062a\u0641\u064a\u062f \u0645\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a", "answer": {"option_0": "\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646", "option_1": "\u0625\u0632\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646", "option_2": "\u062a\u062f\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646", "option_3": "\u062a\u062b\u0628\u064a\u062a \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646", "correct_option": 3}}, {"question": "\u064a\u062f\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0628\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0643\u0633\u062c\u064a\u0646 \u0636\u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644\u064a\u062a\u064a\u0646 \u062d\u064a\u0648\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0647\u0645\u0627", "answer": {"option_0": "\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u062d\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u0633", "option_2": "\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f \u0648\u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a", "option_3": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u062a \u0648\u0627\u0644\u062a\u062d\u0644\u0644", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0646\u0645\u0648\u0630\u062c \u0645\u0628\u0633\u0637 \u064a\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629", "option_1": "\u0627\u0644\u0643\u062a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629", "option_2": "\u0627\u0644\u0634\u0628\u0643\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u0623\u0647\u0631\u0627\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a\u0629", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0625\u0630\u0627 \u0627\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062c\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0648\u064a \u0644\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0628\u0642\u0629 \u0633\u0645\u064a\u0643\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0628\u062a\u064a\u062f\u0648\u062c\u0644\u0627\u064a\u0643\u0627\u0646 \u0641\u0625\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062a\u0644\u0648\u0646 \u0628\u0639\u062f \u0635\u0628\u063a\u0647\u0627 \u0628\u0635\u0628\u063a\u0629 \u062c\u0631\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0644\u0648\u0646", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0648\u0631\u062f\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u0642\u0631\u0645\u0632\u064a", "option_2": "\u0627\u0644\u0623\u0635\u0641\u0631", "option_3": "\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u0642\u0627\u0644\u064a", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0627\u0644\u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a\u0629 \u062c\u062f\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0648\u064a\u0629 \u062a\u062d\u0648\u064a \u0645\u0627\u062f\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0643\u064a\u062a\u064a\u0646", "option_1": "\u0627\u0644\u0633\u0644\u064a\u0644\u0648\u0632", "option_2": "\u0627\u0644\u0644\u062c\u0646\u064a\u0646", "option_3": "\u0627\u0644\u0628\u0628\u062a\u064a\u062f\u0648\u062c\u0644\u0627\u064a\u0643\u0627\u0646", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0648\u062c\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u062e\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0641\u062d\u0635\u0647\u0627 \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0647\u0631 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0623\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0644\u064a\u0633 \u0644\u0647\u0627 \u0639\u0636\u064a\u0627\u062a \u0645\u062d\u0627\u0637\u0629 \u0628\u0623\u063a\u0634\u064a\u0629\u060c \u0641\u064a \u0623\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641\u0647\u0627\u061f", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0641\u0637\u0631\u064a\u0627\u062a", "option_1": "\u0627\u0644\u0637\u0644\u0627\u0626\u0639\u064a\u0627\u062a", "option_2": "\u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a", "option_3": "\u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u0626\u064a\u0627\u062a", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u0626\u064a\u0629 \u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u0627\u0637 \u0644\u0640", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0627\u0644\u062a\u0635\u0627\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0637\u0648\u062d", "option_1": "\u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0641\u0627\u0641", "option_2": "\u0627\u0644\u062a\u063a\u0630\u064a\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0627\u0644\u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0628\u0627\u0631\u064a\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0625\u0644\u0649 ........ \u0644\u0644\u0646\u0645\u0648", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0647\u064a\u062f\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646", "option_1": "\u0627\u0644\u0623\u0643\u0633\u062c\u064a\u0646", "option_2": "\u0627\u0644\u0643\u0631\u0628\u0648\u0646", "option_3": "\u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646", "correct_option": 1}}, {"question": "\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0648\u0627\u063a \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627 \u064a\u0639\u062f \u0634\u0643\u0644\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0646\u0645\u0648", "option_1": "\u0627\u0644\u062a\u0643\u0627\u062b\u0631", "option_2": "\u0627\u0644\u0628\u0642\u0627\u0621", "option_3": "\u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0628\u062a\u0629 \u0644\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0648\u062c\u0630\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0642\u0648\u0644\u064a\u0629", "answer": {"option_0": "\u062a\u0643\u0627\u0641\u0644", "option_1": "\u062a\u0631\u0645\u0645", "option_2": "\u062a\u0637\u0641\u0644", "option_3": "\u0627\u0641\u062a\u0631\u0627\u0633", "correct_option": 0}}, {"question": "\u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 ........ \u0641\u064a \u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0628\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0628\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0644", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0641\u0637\u0631\u064a\u0627\u062a", "option_1": "\u0627\u0644\u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627", "option_2": "\u0627\u0644\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633\u0627\u062a", "option_3": "\u0627\u0644\u0637\u062d\u0627\u0644\u0628", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0627\u0644\u0633\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0635\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u062a\u0633\u0628\u0628\u0647\u0627", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633\u0627\u062a", "option_1": "\u0627\u0644\u0641\u0637\u0631\u064a\u0627\u062a", "option_2": "\u0627\u0644\u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627", "option_3": "\u0627\u0644\u0637\u062d\u0627\u0644\u0628", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u0628\u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627 \u0644\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0633\u0644", "option_1": "\u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u064a\u0631\u0627", "option_2": "\u0627\u0644\u062a\u064a\u062a\u0627\u0646\u0648\u0633", "option_3": "\u0627\u0644\u0632\u0647\u0631\u064a", "correct_option": 3}}, {"question": "\u062a\u0645\u0643\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0645\u0646 \u0639\u0632\u0644 \u0645\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0631\u0636 \u0645\u0627 \u0641\u0648\u062c\u062f \u0623\u0646\u0647 \u064a\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0631\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0645\u062d\u0627\u0637\u0629 \u0628\u063a\u0644\u0627\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062a\u064a\u0646\u060c \u0641\u064a \u0623\u064a \u0645\u0645\u0627 \u064a\u0644\u064a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641\u0647", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627", "option_1": "\u0627\u0644\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633\u0627\u062a", "option_2": "\u0627\u0644\u0641\u0637\u0631\u064a\u0627\u062a", "option_3": "\u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u0626\u064a\u0627\u062a", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633\u0627\u062a\u061f", "answer": {"option_0": "\u0645\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0631\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0648\u0645\u062d\u0641\u0638\u0629", "option_1": "\u0646\u0648\u0627\u0629 \u0648\u0645\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0631\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0648\u0645\u062d\u0641\u0638\u0629", "option_2": "\u0646\u0648\u0627\u0629 \u0648\u0645\u062d\u0641\u0638\u0629 \u0648\u0631\u064a\u0628\u0648\u0633\u0648\u0645\u0627\u062a", "option_3": "\u0646\u0648\u0627\u0629 \u0648\u0645\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0631\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0648\u063a\u0634\u0627\u0621", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0627\u0644\u0625\u064a\u062f\u0632 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0635\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u062a\u0633\u0628\u0628\u0647\u0627", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627", "option_1": "\u0627\u0644\u0637\u062d\u0627\u0644\u0628", "option_2": "\u0627\u0644\u0641\u0637\u0631\u064a\u0627\u062a", "option_3": "\u0627\u0644\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633\u0627\u062a", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0633\u0644", "option_1": "\u0627\u0644\u0633\u0639\u0627\u0631", "option_2": "\u0627\u0644\u062c\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0628\u064a\u062b\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u0625\u0646\u0641\u0644\u0648\u0646\u0632\u0627", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0641\u0644\u0648\u0646\u0632\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0643\u0627\u062b\u0631 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642", "answer": {"option_0": "\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0644\u0644", "option_1": "\u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062f\u0645\u0627\u062c\u064a\u0629", "option_2": "\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0644\u064a\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0648\u064a\u0629", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0631\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633 \u062a\u0644\u062a\u0626\u0645 \u0645\u0639 \u0643\u0631\u0648\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645 \u062e\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644 \u062e\u0644\u0627\u0644", "answer": {"option_0": "\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0644\u0644", "option_1": "\u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062f\u0645\u0627\u062c\u064a\u0629", "option_2": "\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0644\u064a\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0648\u064a\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0643\u0627\u062b\u0631 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062f\u0645\u0627\u062c\u064a\u0629 \u0641\u064a\u0631\u0648\u0633", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0642\u0648\u0628\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0627\u0633\u0644\u064a\u0629", "option_1": "\u0627\u0644\u0625\u0646\u0641\u0644\u0648\u0646\u0632\u0627", "option_2": "\u0627\u0644\u0631\u0634\u062d", "option_3": "\u0627\u0644\u0633\u0644", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0628\u0631\u0648\u062a\u064a\u0646 \u064a\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0639\u062f\u0648\u0649 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0636 \u0648\u064a\u0633\u0645\u0649 \u0627\u0644\u062f\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u064a\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633", "option_1": "\u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0648\u0646", "option_2": "\u0627\u0644\u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0627", "option_3": "\u0627\u0644\u062c\u0631\u0627\u062b\u064a\u0645", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0644 \u0648\u0631\u0627\u062b\u064a \u064a\u0624\u062b\u0631 \u0641\u064a \u0625\u0641\u0631\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0627\u0637 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0642", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u062a\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0643\u064a\u0633\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u0645\u0647\u0642", "option_2": "\u062a\u0627\u064a-\u0633\u0627\u0643\u0633", "option_3": "\u0627\u0644\u062c\u0644\u0627\u0643\u062a\u0648\u0633\u064a\u0645\u064a\u0627", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0644 \u062c\u064a\u0646\u064a \u064a\u0624\u062f\u064a \u0625\u0644\u0649 \u063a\u064a\u0627\u0628 \u0635\u0628\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0644\u062f \u0648\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u062a\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0643\u064a\u0633\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u0645\u0647\u0642", "option_2": "\u0645\u0631\u0636 \u062a\u0627\u064a-\u0633\u0627\u0643\u0633", "option_3": "\u0627\u0644\u062c\u0644\u0627\u0643\u062a\u0648\u0633\u064a\u0645\u064a\u0627", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0644 \u0648\u0631\u0627\u062b\u064a \u064a\u0646\u062a\u062c \u0639\u0646 \u0639\u062f\u0645 \u0642\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0633\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u0636\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0644\u0627\u0643\u062a\u0648\u0632", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u062a\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0643\u064a\u0633\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u0645\u0647\u0642", "option_2": "\u0645\u0631\u0636 \u062a\u0627\u064a-\u0633\u0627\u0643\u0633", "option_3": "\u0627\u0644\u062c\u0644\u0627\u0643\u062a\u0648\u0633\u064a\u0645\u064a\u0627", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u064a\u0639\u062f \u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0644\u0627\u064b \u0648\u0631\u0627\u062b\u064a\u0627\u064b \u0633\u0627\u0626\u062f\u0627\u064b", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0645\u0647\u0642", "option_1": "\u0627\u0644\u062a\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0643\u064a\u0633\u064a", "option_2": "\u0645\u0631\u0636 \u062a\u0627\u064a-\u0633\u0627\u0643\u0633", "option_3": "\u0645\u0631\u0636 \u0647\u0646\u062a\u0646\u063a\u062a\u0648\u0646", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0645\u062e\u0637\u0637 ........ \u064a\u062a\u062a\u0628\u0639 \u0648\u0631\u0627\u062b\u0629 \u0635\u0641\u0629 \u0645\u0639\u064a\u0646\u0629 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u062c\u064a\u0627\u0644", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0644\u0629", "option_1": "\u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645\u0627\u062a", "option_2": "\u0627\u0644\u062c\u0646\u0633", "option_3": "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u0627\u062a", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0646\u0645\u0637 \u0648\u0631\u0627\u062b\u064a \u0645\u0639\u0642\u062f \u064a\u0646\u062a\u062c \u0635\u0641\u0629 \u0648\u0633\u0637\u064a\u0629 \u062a\u062c\u0645\u0639 \u0628\u064a\u0646 \u0635\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0622\u0628\u0627\u0621", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0645\u0629", "option_1": "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062f\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0645\u0629", "option_2": "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0645\u0631\u0636 \u0623\u0646\u064a\u0645\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062c\u0644\u064a\u0629 \u064a\u062a\u0628\u0639 \u0648\u0631\u0627\u062b\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0645\u0629", "option_1": "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062f\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0645\u0629", "option_2": "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u0629", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0641\u064a \u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649 \u0627\u062e\u062a\u0644\u0641\u062a \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0633\u0628 \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u060c \u0641\u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u0635\u064a\u0644\u0629 \u062f\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f O \u0641\u0623\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0646\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0644\u0647\u0627\u061f", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0623\u0628 A \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645 B", "option_1": "\u0627\u0644\u0623\u0628 AB \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645 O", "option_2": "\u0627\u0644\u0623\u0628 O \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645 B", "option_3": "\u0627\u0644\u0623\u0628 O \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645 A", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0644\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0646\u0628 \u064a\u062a\u0628\u0639 \u0648\u0631\u0627\u062b\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u0627\u0628\u0644\u0629", "option_1": "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u062a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u062f\u0629", "option_2": "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u062a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u062d\u064a\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0637\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0646\u0633", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u062f\u062f \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645\u0627\u0646 X \u0648 Y", "option_1": "\u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645 \u0631\u0642\u0645 21", "option_2": "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u062a\u0641\u0648\u0642 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u064a", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u064a\u0646 \u062a\u0648\u062c\u062f \u0623\u062c\u0633\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0631 Barr\u061f", "answer": {"option_0": "\u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0633\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062b\u0648\u064a\u0629", "option_1": "\u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062b\u0648\u064a\u0629", "option_2": "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u062a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u062f\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u062a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u062d\u064a\u0629", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0635\u0641\u0627\u062a \u062a\u062a\u062d\u0643\u0645 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u0645\u062d\u0645\u0648\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645 X", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0635\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0637\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633", "option_1": "\u0627\u0644\u0635\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0623\u062b\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0646\u0633", "option_2": "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u062a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u062f\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u062a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u062d\u064a\u0629", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u064a\u0639\u0637\u064a \u0644\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0644\u062f \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0644\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0628 AABBcc\u061f", "answer": {"option_0": "AaBbCc", "option_1": "aaBBcc", "option_2": "AABbCC", "option_3": "AaBBCc", "correct_option": 3}}, {"question": "\u062c\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0644\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u062d\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0646\u0627\u062b \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0630\u0643\u0648\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0645\u062b\u0644\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0635\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0637\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633", "option_1": "\u0627\u0644\u0635\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0623\u062b\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0646\u0633", "option_2": "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u062a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u062f\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u062a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u062d\u064a\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u064a\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0637\u0631\u0641\u064a\u0629", "answer": {"option_0": "\u062a\u0648\u062c\u062f \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645", "option_1": "\u062a\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0646 DNA \u0648\u0633\u0643\u0631\u064a\u0627\u062a", "option_2": "\u062a\u062d\u0645\u064a \u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645", "option_3": "\u0644\u0647\u0627 \u062f\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u064a\u062e\u0648\u062e\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0639\u0646\u062f \u0639\u0645\u0644 \u0645\u062e\u0637\u0637 \u0643\u0631\u0648\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645\u064a \u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0644\u0648\u062d\u0638 \u0623\u0646 \u0644\u062f\u064a\u0647 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0646\u0633\u062e \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645 \u0631\u0642\u0645 21 \u0641\u0625\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u064a\u0639\u0627\u0646\u064a", "answer": {"option_0": "\u0645\u062a\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u062a\u064a\u0631\u0646\u0631", "option_1": "\u0645\u062a\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0643\u0644\u0627\u064a\u0646\u0641\u0644\u062a\u0631", "option_2": "\u0645\u062a\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u062f\u0627\u0648\u0646", "option_3": "\u0645\u062a\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0631", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0631\u0627\u0632 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u064a \u0644\u0623\u0646\u062b\u0649 \u0645\u0635\u0627\u0628\u0629 \u0628\u0645\u062a\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u062a\u064a\u0631\u0646\u0631\u061f", "answer": {"option_0": "XX", "option_1": "XO", "option_2": "XY", "option_3": "XXY", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0631\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645\u064a \u0644\u0634\u062e\u0635 \u0645\u0635\u0627\u0628 \u0628\u0645\u062a\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0643\u0644\u0627\u064a\u0646\u0641\u0644\u062a\u0631\u061f", "answer": {"option_0": "XO", "option_1": "OY", "option_2": "XYY", "option_3": "XXY", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0645\u0627 \u0648\u062d\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0643\u0644 \u0645\u0646 DNA \u0648 RNA\u061f", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0631\u064a\u0628\u0648\u0632", "option_1": "\u0627\u0644\u0628\u0648\u0631\u064a\u0646\u0627\u062a", "option_2": "\u0627\u0644\u0646\u064a\u0643\u0644\u064a\u0648\u062a\u064a\u062f\u0627\u062a", "option_3": "\u0627\u0644\u0641\u0648\u0633\u0641\u0648\u0631", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0627\u0644\u0646\u064a\u0643\u0644\u064a\u0648\u062a\u064a\u062f\u0627\u062a \u062a\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0633\u0643\u0631", "answer": {"option_0": "\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a", "option_1": "\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a", "option_2": "\u062e\u0645\u0627\u0633\u064a", "option_3": "\u0633\u062f\u0627\u0633\u064a", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0627\u0644\u0646\u064a\u0643\u0644\u064a\u0648\u062a\u064a\u062f\u0627\u062a \u0641\u064a RNA \u062a\u062d\u0648\u064a \u0633\u0643\u0631", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u062c\u0644\u0648\u0643\u0648\u0632", "option_1": "\u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u062a\u0648\u0632", "option_2": "\u0627\u0644\u0633\u0643\u0631\u0648\u0632", "option_3": "\u0627\u0644\u0631\u064a\u0628\u0648\u0632", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0625\u062d\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a DNA", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0623\u062f\u064a\u0646\u064a\u0646", "option_1": "\u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0646\u064a\u0646", "option_2": "\u0627\u0644\u0633\u064a\u062a\u0648\u0633\u064a\u0646", "option_3": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0631\u0627\u0633\u064a\u0644", "correct_option": 3}}, {"question": "\u062d\u0633\u0628 \u0642\u0627\u0639\u062f\u0629 \u062a\u0634\u0627\u0631\u062c\u0627\u0641 \u0641\u0625\u0646 \u0643\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062a\u0648\u0633\u064a\u0646 \u0641\u064a DNA \u062a\u0633\u0627\u0648\u064a", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0646\u064a\u0646", "option_1": "\u0627\u0644\u0623\u062f\u064a\u0646\u064a\u0646", "option_2": "\u0627\u0644\u062b\u0627\u064a\u0645\u064a\u0646", "option_3": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0631\u0627\u0633\u064a\u0644", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0627\u0644\u0625\u0646\u0632\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0648\u0644 \u0639\u0646 \u0641\u0643 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0627\u0637 \u0633\u0644\u0633\u0644\u062a\u064a DNA \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0636\u0627\u0639\u0641", "answer": {"option_0": "\u0625\u0646\u0632\u064a\u0645 \u0641\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0621 DNA", "option_1": "\u0625\u0646\u0632\u064a\u0645 \u0631\u0628\u0637 DNA", "option_2": "\u0625\u0646\u0632\u064a\u0645 \u0628\u0644\u0645\u0631\u0629 DNA", "option_3": "\u0625\u0646\u0632\u064a\u0645 RNA \u0627\u0644\u0628\u0627\u062f\u0626", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0625\u0646\u0632\u064a\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u064a\u062d\u0641\u0632 \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0646\u064a\u0643\u0644\u064a\u0648\u062a\u064a\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 DNA \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629\u061f", "answer": {"option_0": "\u0625\u0646\u0632\u064a\u0645 \u0641\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0621 DNA", "option_1": "\u0625\u0646\u0632\u064a\u0645 RNA \u0627\u0644\u0628\u0627\u062f\u0626", "option_2": "\u0625\u0646\u0632\u064a\u0645 \u0628\u0644\u0645\u0631\u0629 DNA", "option_3": "\u0625\u0646\u0632\u064a\u0645 \u0631\u0628\u0637 DNA", "correct_option": 2}}, {"question": "\u064a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0631\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0645\u0646 DNA \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0648\u0627\u0629 \u0644\u064a\u0648\u062c\u0647 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a", "answer": {"option_0": "RNA \u0627\u0644\u0628\u0627\u062f\u0626", "option_1": "RNA \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0644", "option_2": "RNA \u0627\u0644\u0631\u064a\u0628\u0648\u0633\u0648\u0645\u064a", "option_3": "RNA \u0627\u0644\u0646\u0627\u0642\u0644", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0623\u064a \u0645\u0645\u0627 \u064a\u0644\u064a \u064a\u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0645\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0628\u0648\u0633\u0648\u0645\u0627\u062a", "answer": {"option_0": "RNA \u0627\u0644\u0628\u0627\u062f\u0626", "option_1": "RNA \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0644", "option_2": "RNA \u0627\u0644\u0631\u064a\u0628\u0648\u0633\u0648\u0645\u064a", "option_3": "RNA \u0627\u0644\u0646\u0627\u0642\u0644", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u062a\u062a\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0632\u0621 DNA \u0647\u0648 ATCAATTG \u0641\u0645\u0627 \u062a\u062a\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u0646\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0632\u064a\u0621 mRNA \u0627\u0644\u0645\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0646\u0647\u0627\u061f", "answer": {"option_0": "UAGUUAAC", "option_1": "TAGTTAAC", "option_2": "AUCAAUUG", "option_3": "ATCAATTG", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0627\u0644\u0634\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0631\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0641\u064a DNA \u0645\u0643\u0648\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u2026\u2026 \u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646\u064a\u0629", "answer": {"option_0": "\u062b\u0644\u0627\u062b", "option_1": "\u0623\u0631\u0628\u0639", "option_2": "\u062e\u0645\u0633", "option_3": "\u0633\u062a", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0645\u0627 \u0643\u0648\u062f\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0647\u0627\u0621 \u0641\u064a mRNA\u061f", "answer": {"option_0": "AUG", "option_1": "AUU", "option_2": "CAU", "option_3": "UAA", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u064a\u062a\u0645 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0631\u0628\u0637 mRNA \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0628\u0648\u0633\u0648\u0645 \u0648\u062a\u0635\u0646\u064a\u0639 \u0628\u0631\u0648\u062a\u064a\u0646", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0646\u0633\u062e", "option_1": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629", "option_2": "\u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0642\u0637\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u062c\u0632\u064a\u0621 DNA \u062a\u062d\u0645\u0644 \u062a\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a CCCCGAATT \u062a\u0639\u0631\u0636\u062a \u0644\u0637\u0641\u0631\u0629 \u0641\u0623\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u062a\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f CCTCGAATT \u0645\u0627 \u0646\u0648\u0639 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0631\u0629\u061f", "answer": {"option_0": "\u062a\u0636\u0627\u0639\u0641", "option_1": "\u0627\u0633\u062a\u0628\u062f\u0627\u0644", "option_2": "\u062d\u0630\u0641", "option_3": "\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0642\u0637\u0639\u0629 \u0645\u0646 DNA \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0644\u0633\u0644 TTAGGACCC \u0623\u064a \u0645\u0645\u0627 \u064a\u0644\u064a \u064a\u0648\u0636\u062d \u0637\u0641\u0631\u0629 \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0639\u0629\u061f", "answer": {"option_0": "TTACGACCC", "option_1": "TTAGACCC", "option_2": "TTAGGACCC", "option_3": "TTAGGACCCCC", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0627\u0646\u0641\u0635\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u064a\u0633\u0645\u0649", "answer": {"option_0": "\u062a\u062c\u0632\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a", "option_1": "\u062a\u062f\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a", "option_2": "\u0641\u0642\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a", "option_3": "\u0627\u0636\u0637\u0631\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u064a \u0645\u0645\u0627 \u064a\u0644\u064a \u064a\u0632\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0644\u0633\u064a\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0648\u062a\u0627\u0633\u064a\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0628\u0629", "answer": {"option_0": "\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0631\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u0646\u062a\u062d", "option_2": "\u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u062f\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u0645\u0637\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0636\u064a", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u063a\u064a\u0631 \u0623\u0635\u064a\u0644\u0629 \u062a\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0637\u0646 \u0628\u064a\u0626\u064a \u062c\u062f\u064a\u062f \u0628\u0642\u0635\u062f \u0623\u0648 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0642\u0635\u062f", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629", "option_1": "\u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062f\u062e\u064a\u0644\u0629", "option_2": "\u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0642\u0631\u0636\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0637\u0646\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0623\u064a \u0645\u0645\u0627 \u064a\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0645\u062a\u062c\u062f\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0623\u062d\u0641\u0648\u0631\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633\u064a\u0629", "option_2": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u062f\u0646", "option_3": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0631\u0627\u0646\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0639", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u062d\u064a\u0629 \u0644\u0625\u0632\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0645\u0644\u0648\u062b\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u062a\u0646\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645\u0629", "option_2": "\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u063a\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0631", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0629 \u0644\u0643\u0644 \u0648\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0633\u0627\u062d\u0629", "answer": {"option_0": "\u0643\u062b\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629", "option_1": "\u0646\u0637\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629", "option_2": "\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629", "option_3": "\u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0646\u0645\u0637 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0645\u062d\u062f\u062f\u0629", "answer": {"option_0": "\u0643\u062b\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629", "option_1": "\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629", "option_2": "\u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629", "option_3": "\u0646\u0637\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u062a\u0628\u0627\u0637\u0624 \u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0623\u0648 \u062a\u0648\u0642\u0641\u0647 \u0639\u0646\u062f \u0642\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u064a\u0639\u0627\u0628\u064a\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0633\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u064a", "option_2": "\u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u062e\u0637\u064a", "option_3": "\u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u064a", "correct_option": 3}}, {"question": "\u064a\u062d\u062f\u062b .......... \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0646\u0627\u0633\u0628 \u0645\u0639\u062f\u0644 \u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629 \u0637\u0631\u062f\u064a\u0627\u064b \u0645\u0639 \u062d\u062c\u0645\u0647\u0627", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0633\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u064a", "option_2": "\u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u064a", "option_3": "\u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u062e\u0637\u064a", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u0627\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u063a\u0627\u062f\u0631\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629", "answer": {"option_0": "\u0645\u0639\u062f\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f", "option_1": "\u0645\u0639\u062f\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0641\u064a\u0627\u062a", "option_2": "\u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u0627\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0646\u0636\u0645\u0648\u0646 \u0644\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629", "option_1": "\u0645\u0639\u062f\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f", "option_2": "\u0645\u0639\u062f\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0641\u064a\u0627\u062a", "option_3": "\u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0627\u0644\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0645\u0644 \u0644\u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0636 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0642\u0637\u064a\u0639 \u062c\u0648\u0627\u0645\u064a\u0633", "answer": {"option_0": "\u0642\u0644\u0629 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0621", "option_1": "\u0639\u0648\u0627\u0645\u0644 \u063a\u064a\u0631 \u062d\u064a\u0648\u064a\u0629", "option_2": "\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0639\u0629", "option_3": "\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0643\u062b\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0623\u064a \u0645\u0645\u0627 \u064a\u0644\u064a \u0639\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0627 \u064a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0643\u062b\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629", "answer": {"option_0": "\u0637\u0641\u064a\u0644\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0639\u0627\u0621", "option_1": "\u062c\u0641\u0627\u0641 \u062d\u0627\u062f", "option_2": "\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0642\u0627\u062a\u0644", "option_3": "\u0627\u0632\u062f\u062d\u0627\u0645 \u0634\u062f\u064a\u062f", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u064a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0632\u0627\u0626\u062f \u0644\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0647\u0627 \u0642\u064a\u0645\u0629 \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u063a\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0631", "option_1": "\u0627\u0644\u062a\u0644\u0648\u062b", "option_2": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u0642\u0631\u0627\u0636", "option_3": "\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0645\u062b\u0644 \u0642\u064a\u0645\u0629 \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0636\u0627\u0646\u0627\u062a", "option_1": "\u0627\u0644\u0637\u0639\u0627\u0645", "option_2": "\u062a\u062d\u0644\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644\u0627\u062a", "option_3": "\u0625\u0632\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0648\u0645", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u064a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0645\u0639\u0627\u062a \"\u063a\u0627\u0628\u0629\u060c \u0628\u062d\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0627\u0621 \u0639\u0630\u0628\u060c \u0645\u0635\u0628\u060c \u0645\u0631\u0648\u062c\"", "answer": {"option_0": "\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a", "option_1": "\u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0631\u0627\u062b\u064a", "option_2": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u0642\u0631\u0627\u0636", "option_3": "\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0643\u0627\u062b\u0631 \u0628\u0646\u0645\u0637 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u0644", "answer": {"option_0": "\u062a\u0646\u062a\u062c \u0623\u0639\u062f\u0627\u062f\u0627\u064b \u0642\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0646\u0627\u0621", "option_1": "\u0644\u0627 \u062a\u0639\u062a\u0646\u064a \u0628\u0635\u063a\u0627\u0631\u0647\u0627", "option_2": "\u062a\u0639\u062a\u0646\u064a \u0628\u0635\u063a\u0627\u0631\u0647\u0627", "option_3": "\u062f\u0648\u0631\u0629 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0643\u0627\u062b\u0631 \u0628\u0646\u0645\u0637 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u0644", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0641\u0623\u0631", "option_1": "\u0627\u0644\u0641\u064a\u0644", "option_2": "\u0627\u0644\u062b\u0639\u0628\u0627\u0646", "option_3": "\u0627\u0644\u0642\u0631\u062f", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0643\u0627\u062b\u0631 \u0628\u0646\u0645\u0637 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u064a\u0639\u0627\u0628\u064a\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0641\u0623\u0631", "option_1": "\u0627\u0644\u0641\u064a\u0644", "option_2": "\u0627\u0644\u062c\u0631\u0627\u062f", "option_3": "\u0627\u0644\u0623\u0641\u0639\u0649", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u0644\u062e\u0646\u0641\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u0639\u0633\u0648\u0642\u0629 \u062a\u0648\u0636\u062d \u0634\u0643\u0644\u0627\u064b \u0645\u0646", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0631\u0627\u062b\u064a", "option_1": "\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a", "option_2": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u0642\u0631\u0627\u0636", "option_3": "\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0639\u0644\u0645 \u064a\u062e\u062a\u0635 \u0628\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u062d\u062c\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0643\u062b\u0627\u0641\u062a\u0647\u0627 \u0648\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639\u0647\u0627", "answer": {"option_0": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "option_1": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u0629", "option_2": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646", "option_3": "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0629", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0645\u0627 \u0646\u0645\u0637 \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u062a\u0639\u064a\u0634 \u0639\u0644\u0649 \u0635\u0648\u0631\u0629 \u0642\u0637\u064a\u0639", "answer": {"option_0": "\u062a\u0643\u062a\u0644\u064a", "option_1": "\u0645\u0646\u062a\u0638\u0645", "option_2": "\u0639\u0634\u0648\u0627\u0626\u064a", "option_3": "\u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u062a\u0648\u0642\u0639\u0647", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0629 \u062a\u062d\u0648\u064a \u0623\u0643\u0628\u0631 \u062a\u0646\u0648\u0639 \u062d\u064a\u0648\u064a", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u062a\u0646\u062f\u0631\u0627", "option_1": "\u0627\u0644\u062d\u0634\u0627\u0626\u0634", "option_2": "\u0627\u0644\u0635\u062d\u0631\u0627\u0621", "option_3": "\u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0637\u0631\u0629", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u062a\u0648\u0627\u062c\u062f\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a", "option_1": "\u0627\u0644\u0633\u0627\u0641\u0627\u0646\u0627", "option_2": "\u0627\u0644\u0635\u062d\u0631\u0627\u0621", "option_3": "\u0627\u0644\u062a\u0646\u062f\u0631\u0627", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0639\u062f\u064a\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0634\u062c\u0627\u0631", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0635\u062d\u0631\u0627\u0621", "option_1": "\u0627\u0644\u062a\u0646\u062f\u0631\u0627", "option_2": "\u0627\u0644\u0633\u0627\u0641\u0627\u0646\u0627", "option_3": "\u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0627\u0644\u0645\u0635\u0628\u0627\u062a \u0623\u0645\u0627\u0643\u0646", "answer": {"option_0": "\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644\u064a\u0629", "option_1": "\u0639\u0630\u0628\u0629", "option_2": "\u0627\u0633\u062a\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629", "option_3": "\u0645\u0627\u0644\u062d\u0629", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0646\u0637\u0627\u0642 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f \u0648\u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u062c\u0627\u0641\u0627\u064b \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0645\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u062e\u0641\u0636", "option_1": "\u0627\u0644\u0645\u062f \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0641\u0639", "option_2": "\u0627\u0644\u0631\u0630\u0627\u0630", "option_3": "\u0627\u0644\u0645\u062f \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0633\u0637", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0628\u0631\u0648\u062f\u0629", "answer": {"option_0": "\u0627\u0644\u0634\u0627\u0637\u0626\u064a\u0629", "option_1": "\u0627\u0644\u0639\u0645\u064a\u0642\u0629", "option_2": "\u0627\u0644\u0644\u062c\u0629", "option_3": "\u0627\u0644\u0645\u0636\u064a\u0626\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0642\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0641 \u0644\u0644\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u062d\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0646\u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0645\u0627\u062a\u064a\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u0639\u0646 \u0628\u0639\u0636", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0641\u0635\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644", "option_1": " \u0627\u0644\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0641\u0635\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a", "option_2": " \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0648\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644", "option_3": " \u0627\u0644\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0623\u062d\u062f \u0645\u0633\u0628\u0628\u0627\u062a \u062d\u062f\u0648\u062b \u0627\u0644\u0633\u0631\u0637\u0627\u0646", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0628\u0648\u0627\u063a", "option_1": " \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0644\u062c\u0632\u064a\u0626\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0633\u062a", "option_2": " \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0644\u062d\u0631\u0627\u0631\u0629", "option_3": " \u062a\u0646\u0627\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u064a\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u064a\u0627 .......... \u062a\u0628\u064a\u0646 \u0635\u0641\u064a\u062d\u0629 \u062e\u0644\u0648\u064a\u0629 \u062a\u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062e\u0644\u064a\u062a\u064a\u0646 \u062c\u062f\u064a\u062f\u062a\u064a\u0646", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u064a\u0629", "option_1": " \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u0626\u064a\u0629", "option_2": " \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u064a\u0629", "option_3": " \u0627\u0644\u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0629", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0645\u0646 \u064a\u0628\u062f\u0623 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0648\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0634\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0648\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0646\u0642\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0633\u0627\u0648\u064a", "answer": {"option_0": " \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0647\u064a\u062f\u064a", "option_1": " \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0641\u0635\u0627\u0644\u064a", "option_2": " \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u0626\u064a", "option_3": " \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0648\u0627\u0626\u064a", "correct_option": 2}}, {"question": "\u064a\u062a\u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0631\u0641\u064a\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0643\u062d\u0648\u0644 \u0627\u064a\u062b\u064a\u0644\u064a \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629", "answer": {"option_0": " \u062d\u0644\u0642\u0629 \u0643\u0631\u0628\u0633", "option_1": " \u0627\u0644\u062a\u062e\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0643\u062d\u0648\u0644\u064a", "option_2": " \u0627\u0644\u062a\u062e\u0645\u0631", "option_3": " \u0627\u0644\u062a\u062d\u0644\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0631\u064a", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062a\u062d\u0648\u064a \u0634\u0628\u0643\u0629 \u0627\u0646\u062f\u0648\u0628\u0644\u0627\u0632\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0644\u0633\u0627\u0621", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0643\u0628\u062f", "option_1": " \u0627\u0644\u0639\u0636\u0644\u0627\u062a ", "option_2": " \u0627\u0644\u062f\u0645", "option_3": " \u0627\u0644\u062f\u0645\u0627\u063a", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0625\u0630\u0627 \u0627\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062c\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0648\u064a \u0644\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0628\u0642\u0629 \u0633\u0645\u064a\u0643\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0628\u062a\u064a\u062f\u0648\u062c\u0644\u0627\u064a\u0643\u0627\u0646 \u0641\u0625\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062a\u0644\u0648\u0646 \u0628\u0635\u0628\u063a\u0629 \u062c\u0631\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0644\u0648\u0646", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0648\u0631\u062f\u064a", "option_1": " \u0627\u0644\u0642\u0631\u0645\u0632\u064a", "option_2": " \u0627\u0644\u0623\u0635\u0641\u0631", "option_3": " \u0627\u0644\u0623\u064a\u0631\u0642\u0627\u0644\u064a", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0645\u0627 \u0645\u0635\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0628\u0648\u0647\u064a\u062f\u0631\u0627\u062a \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062d\u0644\u0642\u0629 \u0643\u0627\u0644\u0641\u0646", "answer": {"option_0": " CO2 \u2013 ATP ", "option_1": " NADPH \u2013 ATP", "option_2": " H2O \u2013 O2", "option_3": " H2O \u2013 NADPH", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0627\u062d\u062f\u0649 \u0645\u0631\u0627\u062d\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0646 \u062a\u0633\u062a\u0639\u062f \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0627\u0646\u0642\u0633\u0627\u0645 \u0646\u0648\u0627\u062a\u0647\u0627", "answer": {"option_0": " \u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 G1 ", "option_1": " \u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a G2", "option_2": " \u0637\u0648\u0631 \u0628\u0646\u0627\u0621 DNA", "option_3": " \u0637\u0648\u0631 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0627\u0644\u062a\u0641\u0627\u0639\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u0627\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a \u062a\u062d\u062f\u062b \u0641\u064a", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u062b\u0627\u064a\u0644\u0627\u0643\u0648\u064a\u062f\u0627\u062a ", "option_1": " \u0627\u0644\u0644\u062d\u0645\u0629(correct)", "option_2": " \u0627\u0644\u0645\u064a\u062a\u0648\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0627", "option_3": " \u0627\u0644\u063a\u0645\u062f", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0639\u0646\u062f \u0641\u062d\u0635 \u0645\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a \u0623\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u0626\u064a\u0627\u062a \u062a\u0648\u062c\u062f \u0628\u0647\u0627", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u0626\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0628\u0629 \u0644\u0644\u062d\u0631\u0627\u0631\u0629", "option_1": " \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u0626\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0629 \u0644\u0644\u0645\u064a\u062b\u0627\u0646", "option_2": " \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u0626\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0628\u0629 \u0644\u0644\u062d\u0645\u0648\u0636\u0629", "option_3": " \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u0626\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0644\u0648\u062d\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0625\u0630\u0627 \u0633\u0642\u0637\u062a \u062e\u0644\u064a\u0629 \u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639 \u0633\u0627\u0644\u0645\u0648\u0646\u064a\u0644\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0639\u0627\u0645 \u0645\u0643\u0634\u0648\u0641 \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0638\u0631\u0648\u0641 \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0646\u0645\u0648\u0647\u0627\u060c \u0641\u0643\u0645 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0633\u0627\u0639\u062a\u064a\u0646 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u062a\u0643\u0627\u062b\u0631 \u0643\u0644 20 \u062f\u0642\u064a\u0642\u0629", "answer": {"option_0": " 16", "option_1": " 32", "option_2": " 64", "option_3": " 128", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0641\u0644\u0648\u0646\u0632\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0631\u0648\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0643\u0627\u062b\u0631 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642", "answer": {"option_0": " \u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0644\u0644", "option_1": " \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062f\u0645\u0627\u062c\u064a\u0629 ", "option_2": " \u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0644\u064a\u0629", "option_3": " \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0648\u064a\u0629", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0633\u062a\u0637\u064a\u0639 \u0635\u0646\u0639 \u063a\u0630\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0628\u0646\u0641\u0633\u0647\u0627", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0627\u0645\u064a\u0628\u0627", "option_1": " \u0627\u0644\u0627\u0633\u0628\u064a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0631\u0627", "option_2": " \u062a\u0631\u064a\u0628\u0627\u0646\u0648\u0633\u0648\u0645\u0627", "option_3": " \u0627\u0644\u064a\u0631\u0642\u0627\u0646", "correct_option": 1}}, {"question": "\u064a\u062a\u0645\u062b\u0644 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0621\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u0627\u0639\u064a\u0646 \u0641\u064a", "answer": {"option_0": " \u062a\u0643\u0648\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0635\u062f\u0641\u0629", "option_1": " \u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0621", "option_2": " \u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644\u0627\u062a", "option_3": " \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0627\u0644\u0628\u0639\u0648\u0636 \u064a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0641\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u062b\u0627\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0635", "option_1": " \u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0636", "option_2": " \u0627\u0644\u0644\u062d\u0627\u0633", "option_3": " \u0627\u0644\u0627\u0646\u0628\u0648\u0628\u064a", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u064a \u0645\u0645\u0627 \u064a\u0644\u064a \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0634\u0639\u0628\u0629 \u062d\u0628\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0623\u0633", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0633\u0647\u064a\u0645(correct)", "option_1": " \u0627\u0644\u0643\u064a\u0633\u064a\u0627\u062a ", "option_2": " \u0646\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631", "option_3": " \u0627\u0644\u0627\u0633\u0641\u0646\u062c", "correct_option": 0}}, {"question": "\u062a\u0633\u062a\u0637\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0641\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0633\u0645\u0639 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642", "answer": {"option_0": " \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628\u0633\u0648\u0646", "option_1": " \u0637\u0628\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0630\u0646", "option_2": " \u0639\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0643", "option_3": " \u0627\u0644\u0644\u0633\u0627\u0646", "correct_option": 2}}, {"question": "\u062a\u0647\u0636\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0644\u064a\u0627\u0641 \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0633\u0644\u064a\u0644\u0648\u0632) \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0631\u0629 \u0641\u064a", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0623\u0645\u0639\u0627\u0621 \u0627\u0644\u063a\u0644\u064a\u0638\u0629 ", "option_1": " \u0627\u0644\u0641\u0645", "option_2": " \u0627\u0644\u0623\u0645\u0639\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u0642\u064a\u0642\u0629", "option_3": " \u0627\u0644\u0645\u0639\u062f\u0629(correct)", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062f\u0631\u062c\u0629 \u062d\u0631\u0627\u0631\u062a\u0647 \u062b\u0627\u0628\u062a\u0629", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0636\u0641\u062f\u0639", "option_1": " \u0627\u0644\u0633\u0644\u062d\u0641\u0627\u0629", "option_2": " \u0627\u0644\u062b\u0639\u0628\u0627\u0646", "option_3": " \u0627\u0644\u0635\u0642\u0631", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0623\u064a \u0645\u0645\u0627 \u064a\u0644\u064a \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0639\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0630\u0631\u064a\u0629", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u062d\u0634\u0627\u0626\u0634 \u0627\u0644\u0643\u0628\u062f\u064a\u0629", "option_1": " \u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0643\u0627\u062f\u0627\u062a", "option_2": " \u0627\u0644\u062d\u0632\u0627\u0632\u064a\u0627\u062a", "option_3": " \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0648\u0644\u062c\u0627\u0646\u064a\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0641\u062d\u0635\u062a \u0646\u0628\u0627\u062a\u0627 \u0648\u0644\u0627\u062d\u0638\u062a \u0627\u062e\u062a\u0641\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0633\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0639\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0633\u062a\u0646\u062a\u062c\u062a \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0633\u064a\u0643\u0627\u062f\u0627\u062a ", "option_1": " \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0643\u064a\u0629", "option_2": " \u0627\u0644\u062d\u0632\u0627\u0632\u064a\u0627\u062a(correct)", "option_3": " \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u0648\u0637\u064a\u0629", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0623\u064a \u0645\u0633\u062a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u062a\u062d\u0648\u064a \u0623\u0642\u0644 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0629", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629(correct)", "option_1": " \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a", "option_2": " \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629", "option_3": " \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628 \u0644\u0648\u0635\u0641 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0646\u062d\u0644\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u0639 \u062d\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0627\u062d", "answer": {"option_0": " \u062d\u064a\u0632 \u0628\u064a\u0626\u064a", "option_1": " \u062d\u064a\u0648\u064a ", "option_2": " \u0637\u0641\u064a\u0644", "option_3": " \u0645\u0648\u0637\u0646 \u0628\u064a\u0626\u064a", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0622\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u0633\u0629", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0628\u0642\u0631", "option_1": " \u0627\u0644\u0642\u0637\u0637", "option_2": " \u0627\u0644\u062f\u0628\u0628\u0629 ", "option_3": " \u0627\u0644\u062f\u064a\u062f\u0627\u0646(correct)", "correct_option": 3}}, {"question": "\u063a\u0631\u0627\u0628 \u064a\u0643\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0636 \u0644\u0644\u062a\u063a\u0630\u064a\u0629, \u0647\u0630\u0627 \u0633\u0644\u0648\u0643", "answer": {"option_0": " \u0625\u062f\u0631\u0627\u0643\u064a(correct)", "option_1": " \u063a\u0631\u064a\u0632\u064a ", "option_2": " \u0634\u0631\u0637\u064a", "option_3": " \u0642\u0637\u0631\u064a", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u062a\u062d\u0648\u064a \u062a\u0646\u0648\u0639\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0648\u0627\u0644\u0642", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0636\u064a\u0626\u0629", "option_1": " \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0645\u0629", "option_2": " \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0637\u0626", "option_3": " \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u064a\u0642\u0629", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0645\u0646 \u0623\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644\u064a\u0629", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u062c\u062f\u0627\u0648\u0644", "option_1": " \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u0631\u0637\u0628\u0629", "option_2": " \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0627\u062a", "option_3": " \u0627\u0644\u0628\u062d\u064a\u0631\u0627\u062a", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0623\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0644\u0627 \u064a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062b\u0627\u0641\u0629", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u062c\u0641\u0627\u0641 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f(correct)", "option_1": " \u0637\u0641\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0639\u0627\u0621", "option_2": " \u0648\u0628\u0627\u0621 \u0642\u0627\u062a\u0644", "option_3": " \u0627\u0644\u0627\u0632\u062f\u062d\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u062f\u064a\u062f", "correct_option": 0}}, {"question": "\u064a\u062d\u062f\u062b ............... \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0646\u0627\u0633\u0628 \u0645\u0639\u062f\u0644 \u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629 \u0637\u0631\u062f\u064a\u0627 \u0645\u0639 \u062d\u062c\u0645\u0647\u0627.", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0633\u064a", "option_1": " \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u064a", "option_2": " \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u062e\u0637\u064a", "option_3": " \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0633\u0627\u0631\u0639", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u064a \u0645\u0645\u0627 \u064a\u0644\u064a \u064a\u0632\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0644\u0633\u064a\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0648\u062a\u0627\u0633\u064a\u0648\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u063a\u0630\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0628\u0629", "answer": {"option_0": " \u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0631\u064a", "option_1": " \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0636\u064a", "option_2": " \u0627\u0644\u0646\u062a\u062d", "option_3": " \u0627\u0644\u0623\u0633\u0645\u062f\u0629", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0639\u062f\u0645 \u0647\u0631\u0648\u0628 \u0642\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u064a\u0639\u062f \u0645\u062b\u0627\u0644\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u062a\u0639\u0648\u062f", "option_1": " \u0627\u0644\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0628\u062a", "option_2": " \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a", "option_3": " \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0631\u0627\u0626\u064a", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0627\u0644\u0633\u0644\u0648\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u062d\u0644 \u064a\u0633\u0645\u0649", "answer": {"option_0": " \u0625\u064a\u062b\u0627\u0631(correct)", "option_1": " \u062d\u0636\u0627\u0646\u0629 ", "option_2": " \u0647\u062c\u0631\u0629", "option_3": " \u062a\u0646\u0627\u0641\u0633", "correct_option": 0}}, {"question": "\u062a\u0639\u0644\u0645 \u064a\u062d\u062f\u062b \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0631\u0628\u0637 \u0628\u064a\u0646 \u0646\u0648\u0639\u064a\u0646 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631\u0627\u062a", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u062a\u0639\u0648\u062f", "option_1": " \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0631\u0627\u0643\u064a", "option_2": " \u0627\u0644\u0627\u062c\u0631\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u064a", "option_3": "  \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u064a", "correct_option": 3}}, {"question": "\u062a\u0639\u062f\u062f \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0639\u0633\u0648\u0642\u0629 \u064a\u0645\u062b\u0644", "answer": {"option_0": " \u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a", "option_1": " \u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 ", "option_2": " \u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0631\u0627\u062b\u064a", "option_3": " \u062a\u0646\u0648\u0639 \u062d\u064a\u0648\u064a", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0623\u064a \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637 \u062a\u0636\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0645\u0629", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629(correct)", "option_1": " \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u064a\u0642\u0629 ", "option_2": " \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0644\u062c\u0629", "option_3": " \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0642\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0627\u0644\u062c\u0628\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u062a\u0634\u0643\u0644 \u0646\u0633\u0628\u0629 ............. \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0630\u0628.", "answer": {"option_0": " 50%", "option_1": " 69%", "option_2": " 30%", "option_3": " 0.3%", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u0634\u064a\u0631 \u062a\u0642\u0631\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a \u0628\u0648\u062c\u0648\u062f \u0643\u0633\u0631 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0646\u062a\u0638\u0645, \u0645\u062a\u0648\u0642\u0639 \u0623\u0646 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0639\u0638\u0627\u0645", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u062c\u0645\u062c\u0645\u0629", "option_1": " \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u062f \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u064a", "option_2": " \u0627\u0644\u0633\u0627\u0642", "option_3": " \u0627\u0644\u0631\u0633\u063a", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0634\u062e\u0635 \u0645\u0635\u0627\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0647\u0634\u0627\u0634\u0629 \u064a\u0641\u062a\u0642\u0631 \u0625\u0644\u0649", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0635\u0648\u062f\u064a\u0648\u0645", "option_1": " \u0627\u0644\u0643\u0627\u0644\u0633\u064a\u0648\u0645", "option_2": " \u0641\u064a\u062a\u0627\u0645\u064a\u0646 A", "option_3": " \u0641\u064a\u062a\u0627\u0645\u064a\u0646 B", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0646\u0633\u064a\u062c \u0636\u0627\u0645 \u0635\u0644\u0628 \u064a\u0631\u0628\u0637 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0644\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0638\u0627\u0645", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0637\u0629", "option_1": " \u0627\u0644\u0623\u0648\u062a\u0627\u0631", "option_2": " \u0627\u0644\u063a\u0636\u0627\u0631\u064a\u0641", "option_3": " \u0627\u0644\u0645\u0641\u0627\u0635\u0644", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u064a\u0633\u062a\u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0633\u0645", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0623\u0630\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0645\u0646", "option_1": " \u0627\u0644\u0628\u0637\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0633\u0631", "option_2": " \u0627\u0644\u0628\u0637\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0645\u0646", "option_3": " \u0627\u0644\u0623\u0630\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0633\u0631", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u064a \u0645\u0645\u0627 \u064a\u0644\u064a \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644 \u0639\u0646 \u0625\u0628\u0639\u0627\u062f \u0627\u0644\u064a\u062f \u0634\u0639\u0648\u0631\u064a\u0627\u064b \u0639\u0646\u062f \u0648\u0636\u0639\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0628 \u0634\u0627\u064a \u0633\u0627\u062e\u0646", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0645\u062e ", "option_1": " \u0627\u0644\u0642\u0646\u0637\u0631\u0629", "option_2": " \u0627\u0644\u0645\u062e\u064a\u062e", "option_3": " \u0627\u0644\u062d\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0643\u064a(correct)", "correct_option": 3}}, {"question": "\u064a\u0639\u0645\u0644 \u0647\u0631\u0645\u0648\u0646 \u0627\u0644\u063a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0631\u062f\u0631\u0642\u064a\u0629 PTH \u0628\u0622\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u063a\u0630\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641\u0627\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062a\u0632\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0644\u0633\u064a\u0648\u0645 \u0645\u0639 \u0647\u0631\u0645\u0648\u0646", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u062a\u064a\u0632\u0648\u0644", "option_1": " \u0627\u0644\u062b\u064a\u0648\u0643\u0633\u064a", "option_2": " \u0627\u0644\u0643\u0627\u0644\u0633\u064a\u062a\u0648\u0646\u064a\u0646", "option_3": " \u0627\u0644\u0623\u0644\u062f\u0648\u0633\u062a\u064a\u0631\u0648\u0646", "correct_option": 2}}, {"question": "\u064a\u0643\u062a\u0645\u0644 \u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0634\u064a\u0645\u0629 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0648\u0639", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639", "option_1": " \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 ", "option_2": " \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646", "option_3": " \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631(correct)", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0645\u0627 \u0623\u062b\u0631 \u0646\u0642\u0635 \u062d\u0645\u0636 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0644\u064a\u0643 \u0644\u0644\u0623\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0645\u0644", "answer": {"option_0": " \u0646\u0642\u0635 \u0648\u0632\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f", "option_1": " \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0632\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f", "option_2": " \u0644\u0627 \u064a\u062a\u0623\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f", "option_3": " \u0639\u062f\u0645 \u0627\u0643\u062a\u0645\u0627\u0644 \u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u062f\u0645\u0627\u063a \u0648\u0627\u0644\u0631\u0623\u0633", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0633\u0644\u0628\u064a\u0629", "answer": {"option_0": " \u0623\u062c\u0633\u0627\u0645 \u0645\u0636\u0627\u062f\u0629 \u0644\u0633\u0645\u0648\u0645 \u0639\u0642\u0631\u0628", "option_1": " \u062d\u0642\u0646 \u0641\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0645\u064a\u062a \u0641\u064a \u062c\u0633\u0645 \u0634\u062e\u0635 \u0633\u0644\u064a\u0645", "option_2": " \u0627\u0644\u062a\u0637\u0639\u064a\u0645 \u0636\u062f \u0634\u0644\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644", "option_3": " \u062d\u0642\u0646 \u0641\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0636\u0639\u064a\u0641 \u0641\u064a \u062c\u0633\u0645 \u0634\u062e\u0635 \u0633\u0644\u064a\u0645", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u062a\u0644 \u0623\u0648 \u062a\u062b\u0628\u064a\u0637 \u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0642\u064a\u0642\u0629 \u062a\u0633\u0645\u0649", "answer": {"option_0": " \u0645\u0636\u0627\u062f \u062d\u064a\u0648\u064a", "option_1": " \u0645\u0648\u0644\u062f \u0627\u0644\u0636\u062f", "option_2": " \u0645\u0636\u0627\u062f \u0641\u064a\u0631\u0648\u0633\u064a", "option_3": " \u0645\u0636\u0627\u062f \u0628\u0643\u062a\u064a\u0631\u064a", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0647\u0631\u0645\u0648\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0644\u064a\u0633 \u0644\u0647 \u062f\u0648\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u062f\u0629 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062c\u0633\u062a\u0631\u0648\u0646", "option_1": " \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646", "option_2": " \u0627\u0644\u0631\u064a\u0644\u0627\u0643\u0633\u064a\u0646", "option_3": " \u0627\u0644\u062a\u0633\u062a\u0648\u0633\u062a\u064a\u0631\u0648\u0646", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u0635\u064a\u0644\u0629 \u062f\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f O \u0641\u0623\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0646\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0644\u0647\u0627", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0623\u0628 A \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645 B", "option_1": " \u0627\u0644\u0623\u0628 AB \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645 O", "option_2": " \u0627\u0644\u0623\u0628 B \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645 O", "option_3": " \u0627\u0644\u0623\u0628 O \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645 A", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0627\u0644\u0635\u0644\u0639 \u0635\u0641\u0629 \u0645\u062a\u0623\u062b\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0646\u0633 \u0633\u0627\u0626\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0630\u0643\u0648\u0631 \u0648\u0645\u062a\u0646\u062d \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0646\u0627\u062b \u0641\u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 B \u064a\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0635\u0644\u0639 \u0648 b \u064a\u0645\u062b\u0644 \u063a\u064a\u0631 \u0623\u0635\u0644\u0639 \u0641\u0623\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u064a\u0645\u062b\u0644 \u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0646\u062b\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0644\u0639\u0627\u0621", "answer": {"option_0": " bb", "option_1": " Bb", "option_2": " Bb ", "option_3": " BB", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0623\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u0632 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u064a\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629", "answer": {"option_0": " XO", "option_1": " OY", "option_2": " XYY", "option_3": " XXY", "correct_option": 1}}, {"question": "\u0644\u062a\u0643\u0648\u064a\u0646 \u0628\u0631\u0648\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0646 60 \u062d\u0645\u0636 \u0623\u0645\u064a\u0646\u064a \u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u0646\u064a\u062a\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0636 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0648\u064a mRNA \u0647\u0648", "answer": {"option_0": " 180", "option_1": " 120", "option_2": " 360 ", "option_3": " 183", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0642\u0637\u0639\u0629 \u0645\u0646 DNA \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0644\u0633\u0644 GGG \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a GGA \u0645\u0627 \u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0631\u0629", "answer": {"option_0": " \u0627\u0633\u062a\u0628\u062f\u0627\u0644", "option_1": " \u062d\u0630\u0641", "option_2": " \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629", "option_3": " \u0627\u0632\u0627\u062d\u0629", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u062a\u0645 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0631\u0628\u0637 mRNA \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0628\u0648\u0633\u0648\u0645 \u0648\u062a\u0635\u0646\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062a\u064a\u0646", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629", "option_1": " \u0627\u0644\u0646\u0633\u062e", "option_2": " \u0627\u0644\u062a\u0636\u0627\u0639\u0641", "option_3": " \u0627\u0644\u062a\u0639\u062f\u064a\u0644", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 DNA \u0628\u0648\u0635\u0641\u0647 \u0645\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0631\u0627\u062b\u064a\u0629", "answer": {"option_0": " \u0645\u064a\u0646\u062f\u0644", "option_1": " \u0645\u0648\u0631\u063a\u0627\u0646", "option_2": " \u0648\u0627\u0637\u0633\u0648\u0646 \u0648\u0643\u0631\u064a\u0643", "option_3": " \u062c\u0631\u064a\u0641\u064a\u062b", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0628\u0627\u062f\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0628\u064a\u0646 \u0632\u0648\u062c\u064a \u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u0627\u062b\u0644", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0639\u0628\u0648\u0631", "option_1": " \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f", "option_2": " \u0627\u0644\u062a\u0634\u0627\u0628\u0643", "option_3": " \u0627\u0644\u062a\u0645\u0627\u062b\u0644", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645\u0627\u062a \u0644\u0644\u0623\u0645\u0634\u0627\u062c \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u062c\u0627\u062c 39 \u0643\u0631\u0648\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645 \u0641\u0625\u0646 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0645\u0648\u0633\u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0633\u062f\u064a\u0629 \u064a\u0633\u0627\u0648\u064a", "answer": {"option_0": " 78", "option_1": " 156", "option_2": " 39", "option_3": " 19", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0632\u062c\u0627\u062c\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0635\u0628 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0642\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0643\u0645\u0632\u0627\u0631\u0639 \u0644\u0644\u0645\u064a\u0643\u0631\u0648\u0628\u0627\u062a", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u062c", "option_1": " \u0627\u0644\u0642\u0645\u0639", "option_2": " \u0627\u0644\u0623\u0637\u0628\u0627\u0642 \u0628\u062a\u0631\u064a", "option_3": " \u0627\u0644\u0634\u0631\u0627\u0626\u062d \u0627\u0644\u0645\u064a\u0643\u0631\u0648\u0633\u0643\u0648\u0628\u064a\u0629", "correct_option": 2}}, {"question": "\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0644\u062d\u0631\u0648\u0642 \u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u064a\u0646 \u0645\u0645\u0627 \u064a\u0644\u064a \u063a\u064a\u0631 \u0635\u062d\u064a\u062d \u0644\u0625\u0633\u0639\u0627\u0641\u0647", "answer": {"option_0": " \u062a\u063a\u0637\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u064a\u0646 \u0628\u0631\u0628\u0627\u0637 \u0645\u0639\u0642\u0645", "option_1": " \u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0645\u0644 \u0645\u0639\u0647\u0627 \u0644\u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649", "option_2": " \u0623\u062e\u0630 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649", "option_3": " \u0639\u062f\u0645 \u063a\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0639\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0627\u0621", "correct_option": 3}}, {"question": "\u0623\u0631\u0627\u062f \u0628\u0627\u062d\u062b \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0623\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0648\u062c\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0646, \u0627\u0644\u0645\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0631\u0628\u0629 \u0647\u0648", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631", "option_1": " \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0646", "option_2": " \u0627\u0644\u0648\u062c\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629", "option_3": " \u0627\u0644\u0637\u0648\u0644", "correct_option": 1}}, {"question": "\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0648\u0644\u064a\u0645 \u0647\u0627\u0631\u0641\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646", "answer": {"option_0": " \u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u064a\u0627 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0647\u0631", "option_1": " \u0635\u0646\u0641 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0629", "option_2": " \u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0645\u0648\u064a\u0629", "option_3": " \u0643\u062a\u0628 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0629", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0645\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0637\u0627\u0631", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u064a\u0629 ", "option_1": " \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639 \u0644\u0645\u0641\u0631\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0630\u064a\u0629 ", "option_2": " \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0635\u0644", "option_3": " \u0627\u062c\u0627\u0628\u062a\u0627\u0646 \u0635\u062d\u064a\u062d\u062a\u0627\u0646(correct)", "correct_option": 3}}, {"question": "\u062a\u0645\u062b\u0644 \u0643\u0644 \u0635\u0641\u0629 \u0628\u0632\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0646\u0627\u062a \u064a\u0646\u0641\u0635\u0644\u0627\u0646 \u0639\u0646 \u0628\u0639\u0636\u0647\u0645\u0627 \u0639\u0646\u062f \u062a\u0643\u0648\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0634\u0627\u062c, \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631", "answer": {"option_0": " \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646", "option_1": " \u0646\u0638\u0631\u064a\u0629", "option_2": " \u062d\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0639\u0644\u0645\u064a\u0629", "option_3": " \u0645\u0628\u062f\u0623 \u0639\u0644\u0645\u064a", "correct_option": 0}}, {"question": "\u0627\u0644\u062a\u063a\u064a\u064a\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0631\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0627\u0631\u062b\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0626\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0645\u0645\u0627 \u064a\u0624\u062f\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629", "answer": {"option_0": " \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a", "option_1": " \u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u0631", "option_2": " \u0627\u0644\u062a\u0643\u064a\u0641", "option_3": " \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a", "correct_option": 1}}, {"question": "\u062a\u062a\u0643\u0627\u062b\u0631 \u0627\u0644\u062b\u062f\u064a\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0628\u0648\u0636\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0636", "answer": {"option_0": " \u0646\u0638\u0631\u064a\u0629", "option_1": " \u0645\u0628\u062f\u0623 \u0639\u0644\u0645\u064a", "option_2": " \u062d\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0639\u0644\u0645\u064a\u0629", "option_3": " \u062a\u0643\u0647\u0646", "correct_option": 2}}, {"question": "\u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0628", "answer": {"option_0": " \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 CRISPR-Cas9 \u0641\u064a \u0639\u0644\u0627\u062c \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0636", "option_1": " \u062a\u062f\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647", "option_2": " \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629", "option_3": " \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0626\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u062e\u0644\u0635 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0648\u062b", "correct_option": 0}}]